---
title: ESLint

prev:
  text: Линтеры и форматирование кода
  link: "/template/linters"

next:
  text: Stylelint
  link: "/template/linters/stylelint.html"
---

# Настройка Eslint в редакторе

ESLint это инструмент, который приводит код к единому стилю, помогает избежать глупых ошибок, умеет автоматически исправлять многие из найденных проблем.

## Настройка плагина Eslint

### PHPStorm

Плагин Eslint уже имеется в PHPStorm и устанавливать его нет необходимости

Настройка плагина:

1. Найти плагин в поисковой строке
2. Открыть окно настроек
3. Включить автоматический поиск конфигурации eslint (чаще всего этого будет достаточно), если плагин, по каким либо причинам, не сможет найти путь к файлу с настройками, можно указать путь к плагину вручную.
4. Здесь можно добавить в список файлов подпадающих под форматирование определенный формат (зачастую это не требуется, так как изначально все необходимые форматы уже указаны).
5. Отключить запуск eslint fix при сохранении файлов (Важно: если в проекте не используется Prettier эта настройка может быть включена).

![eslint-configuration](/img/phpstorm-eslint-settings.jpg)

### VSCode

1. [Поставить расширение](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=esbenp.prettier-vscode)
2. Добавить настройку дефолтного способа форматирования для всего редактора или отдельного языка

```json
// для всего редактора
"editor.defaultFormatter": "esbenp.prettier-vscode",

// для отдельного языка
"[javascript]": {
    "editor.defaultFormatter": "esbenp.prettier-vscode",
},
```

3. Также по желанию можно добавить форматирование при сохранении как для всего редактора, так и для отдельного языка (следуя примеру выше).

```json
"editor.formatOnSave": true,
```

## Правила (plugins)

| Keywords           | Description                                                                                                              |
| ------------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| eslint:recommended | [Набор базовых правил eslint](https://eslint.org/docs/rules/)                                                            |
| vue/recommended    | [Набор правил основанный на официальной руководстве по стилю для Vue-специфичного кода](https://eslint.vuejs.org/rules/) |

## Полезные ссылки

- [Официальное руководство по стилю для Vue-специфичного кода](https://ru.vuejs.org/v2/style-guide/index.html)
